商人治病 vs 公務員治病

香港醫療問題

政府醫院：公務員醫病。人手短缺，但比較誠實，唔會騙你，但得過且過，傾向避免出事，逃避責任問題居多。比較不會語言藝術。

私家醫院：商人醫病。人手充足，講求效率和利益。利益最大化。佢地可能會關心你的錢，多過你的病，而你又不知。語言藝術比較強。

HA唔等於公務員

Technically correct
Practically / De facto 一撚樣